\section{Preparation}
\begin{enumerate}
	\item Tải và cài đặt \textbf{virtual box}. Tải \textbf{ubuntu 12.04} tại \url{http://www.osboxes.org/ubuntu/}. Sau đó cài đặt ubuntu lên virtual box.\\
	Lưu ý: Dùng bản ubuntu có giao diện sẽ dễ làm hơn VM của đề cấp sẵn.
	\item Install the core packages như đề.
	\item Tải kernel source tại \url{https://cdn.kernel.org/pub/linux/kernel/v4.x/linux-4.4.56.tar.xz}, sau đó giải nén.
\end{enumerate}
QUESTION: Why we need to install kernel-package?\\
kerel-package là một gói tiện ích cho việc xây dựng, chỉnh sửa kernel cho linux.\\
QUESTION: Why we have to use another kernel source from the server such as http://www.kernel.org,
can we compile the original kernel (the local kernel on the running OS) directly?\\
Ta cần source code để chỉnh sửa, compile  và install vào máy. \\
original kernel đóng vai trò giúp ta làm những việc trên.
\section{Syscall implementation}
\lstset {language=C++}
\begin{lstlisting}
#include <linux/linkage.h>

#include <linux/init.h>
#include <linux/kernel.h>
#include <linux/module.h>
#include <linux/sched.h>
#include <linux/mm.h>

struct proc_segs{
	unsigned long mssv;
	unsigned long start_code;
	unsigned long end_code;
	unsigned long start_data;
	unsigned long end_data;
	unsigned long start_heap;
	unsigned long end_heap;
	unsigned long start_stack;
};

asmlinkage long sys_procmem(int pid, struct proc_segs * info){

	struct task_struct *task_list;
	struct mm_struct *mm;

for_each_process(task_list){
	if(task_list->pid==pid){
		mm=task_list->mm;

		info->mssv=1511799;
		info->start_code=mm->start_code;
		info->end_code=mm->end_code;
		info->start_data=mm->start_data;
		info->end_data=mm->end_data;
		info->start_heap=mm->start_brk;
		info->end_heap=mm->brk;
		info->start_stack=mm->start_stack;

		return 0;
	}
} 
return -1;
}
\end{lstlisting}
Hàm sẽ trả về 0 nếu process có pid trùng khớp được tìm. Ngược lại hàm trả về -1.
\section{Confirguration}
\begin{enumerate}
	\item copy file .config từ original kernel tới kernel source, sửa lại tên file .config
	\item install openssl, libncurses5dev.
	\item Sửa các file: \textbf{syscall\_32.tbl}, \textbf{syscall\_64.tbl}, \textbf{syscalls.h}, \textbf{Makefile}. Thêm file \textbf{sys\_procmem.c} tự định nghĩa
\end{enumerate}
QUESTION: What is the meaning of other parts, i.e. i386, procmem, and sys procmem?\\

Định dạng trong file syscall\_32.tbl là <number> <abi> <name> <entry point> <compat entry point>
Định dạng trong file syscall\_64.tbl là<number> <abi> <name> <entry point>
\begin{itemize}
	\item <number> là số định danh cho syscall
	\item <abi> : trong syscall\_32.tbl chỉ là i386, trong syscal\_64.tbl là common, 64,x32
	\item <name>: là tên hàm 
	\item <entry point>: như tên đã nói, điểm khởi đầu.
\end{itemize}
QUESTION: What is the meaning of each line above?\\
Định nghĩa interface trong hàm syscalls.h để hiện thực trong sys\_procmem.c
\section{Compile and install linux kernel}
Lưu ý: Nếu không muốn "dùng cả tuổi thanh xuân để compile" thì dùng tag -j 4 và cấp cấu hình máy ảo cao lên.\\
QUESTION: What is the meaning of these two stages, namely "make" and "make modules"?\\
\begin{itemize}
	\item make là compile kernel, tạo thành file \textbf{vmlinuz}.
	\item make modules là compile modules của kernel
\end{itemize}
\section{Testing}
QUESTION: Why this program could indicate whether our system call works or not?\\
vì chúng ta có thể gọi hàm thông qua số <number> được định nghĩa trong file syscall\_32.tbl đối với máy 32bit, hoặc trong file syscall\_64.tbl đối với máy 64bit.

\section{Wrapper}
\lstset {language=C++}
\begin{lstlisting}
#include "procmem.h"
#include <linux/kernel.h>
#include <sys/syscall.h>
#include <stdio.h>
#include <unistd.h>

#define SIZE 10
#define SYSCALL_ID 546

long procmem(pid_t pid, struct proc_segs * info){
	long sysvalue;
	unsigned long buff[SIZE];
	sysvalue=syscall(SYSCALL_ID,pid,buff);

	info->mssv=buff[0];
	info->start_code=buff[1];
	info->end_code=buff[2];
	info->start_data=buff[3];
	info->end_data=buff[4];
	info->start_heap=buff[5];
	info->end_heap=buff[6];
	info->start_stack=buff[7];

	return 0;
}

\end{lstlisting}
QUESTION: Why we have to re-define proc\_segs struct while we have already defined it inside the kernel?\\
vì hàm này không nhìn thấy file sys\_procmem.c nên phải định nghĩa lại.
\section{Validation}
QUESTION: Why we must put -shared and -fpic option into gcc command?\\
Để tạo shared object để dùng cho chương trình có thể liên kết được nên dùng 2 tag đó.
\section{Gitlab}
Truy cập tại \url{https://gitlab.com/ThanhLongDo1511799/OS_Assignment.git} để lấy source code. 